**上明**（1081年）是[大理国皇帝](../Page/大理国.md "wikilink")[段寿辉的](../Page/段寿辉.md "wikilink")[年号](../Page/年号.md "wikilink")，共计1年。

## 纪年

  -
    {| border=1 cellspacing=0

|-
style="font-weight:bold;background-color:\#CCCCCC;color:\#000000;text-align:right"
|上明||元年 |- style="background-color:\#FFFFFF;text-align:center"
|[公元](../Page/公元纪年.md "wikilink")||1081年 |-
style="background-color:\#FFFFFF;text-align:center"
|[干支](../Page/干支纪年.md "wikilink")||[辛酉](../Page/辛酉.md "wikilink")
|}

## 参见

  - [中国年号索引](../Page/中国年号索引.md "wikilink")
  - 同期存在的其他政权年号
      - [元豐](../Page/元豐_\(宋神宗\).md "wikilink")（1078年至1085年）：宋—宋神宗趙曙之年號
      - [英武昭勝](../Page/英武昭勝.md "wikilink")（1076年至1084年）：李朝—李乾德之年號
      - [大康](../Page/大康.md "wikilink")（1075年至1084年）：遼—遼道宗耶律洪基之年號
      - [大安](../Page/大安_\(夏惠宗\).md "wikilink")（1075年至1085年）：西夏—夏惠宗李秉常之年號
      - [承曆](../Page/承曆.md "wikilink")（1077年十一月十七日至1081年二月十日）：日本[白河天皇年号](../Page/白河天皇.md "wikilink")
      - [永保](../Page/永保.md "wikilink")（1081年二月十日至1084年二月七日）：日本[白河天皇年号](../Page/白河天皇.md "wikilink")

[Category:大理年号](../Category/大理年号.md "wikilink")
[Category:11世纪中国年号](../Category/11世纪中国年号.md "wikilink")
[Category:1080年代中国政治](../Category/1080年代中国政治.md "wikilink")
[Category:1081年](../Category/1081年.md "wikilink")